萬寧阿婆偷印花案明日裁決。香港人，仲記得嗎？

案件在西九龍法院經審訊後，押後至本月26日裁決。聽日就係26日，當日話要抵制萬寧既連登仔，仲記得嗎？ 香港人善忘，所以想提提大家。
另外如果阿婆獲判無罪，而萬寧又無對阿婆作出任何補償既話，希望你地可以繼續抵制無良企業，要罷買既繼續罷買，要投訴上牛奶國際/怡和既繼續投訴。唔好做港豬，可以嗎？

附上一篇就依個話題比較有建設性既文章。

萬寧應該發的聲明 鄭若驊可以做的補償
作者 謝冠東

人的觀點是簡化的，很容易把某些人定型為忠或者奸。近日鄭若驊和萬寧就被不少香港人視之為壞人、壞企業，英文可稱為abomination，令人憎惡的人或事，過街老鼠，人人喊打。而人們也並非盲目憎惡，背後也是有憑有據。

好了，他們身處困境，可以怎樣翻身或「洗底」？大錯已經鑄成，我只想到他們應該做一些重大的好事，以洗刷、沖淡或抵銷昔日的過失。假如這些好事比他們做的壞事更重大，那他們甚至可以令人改觀，雖然我想不到可以怎樣做，最多只能中和。

萬寧也許可以發表聲明，指出一朝婆婆獲釋，不會取消她的長期服務金，以及就她停業的幾個月，發出15萬元補償（價值相當於5卷印花，萬寧大概不會吝嗇），之後重新請她重操故業，並每個月再發放500元萬寧現金券以照顧婆婆「健與美」的需要。

鄭若驊的補償則是這樣的。她與夫婿的屯門房屋合共僭建1770呎，他們多年享用額外面積卻沒有繳交差餉、地租和租金。經具信譽人士計算此筆省去的成本後，決定連同利息再以雙倍金額捐贈給大眾認同的慈善機構。至少當年梁錦松在偷步買車後，就把節省到的稅款的雙倍捐給香港公益金。雖然他這樣做並沒有贏得公眾的諒解，但鄭若驊如果連這一步也不打算實行，則更沒有可能挽回聲譽。

說到底，萬寧和鄭若驊就是擁有許多資源，迴旋的空間本來就較大。可是看他們所做的事。萬寧就只發表了一個對婆婆和對公眾都沒有同理心的啟事，猶如火上澆油，然後就望天打卦。鄭若驊呢，則在商業電台主持追問下說她還有其他物業，而且當中不乏僭建！而她2016年新買的南區僭建物業，竟然還進一步被揭發用「首置」身份避開了政府的重稅，盡顯林鄭口中的「精英主義」。看著他們，我只能說句「天啊！」

市場學大師Philip Kotler在新著《Marketing 4.0》指出，現時話語權已不再由企業獨攬，因社交媒體上負評處處，民眾已共享甚至主導了話語權。企業必須更貨真價實地滿足大眾，否則再做宣傳（Positive Advocacy）也無濟於事，只會不敵網上排山倒海的負面宣傳（Negative Advocacy）。兩位處事如此不得人心，這場負評風暴看來只會越演越烈，他們在公眾心目中的壞人印象恐怕只會根深蒂固，縈繞不去。

Source:

睇左做明日花

原來審完 一路仲等緊女保安上庭添

我都搵唔到女保安既上庭消息
唔知裁判官點睇佢既誠信呢

過去就算啦 咁執著 關你撚事咩

你成世做港豬都唔關我事
但唔好拖其他人落水好嗎

推

其實阿婆最大可能會點判？

罰錢定點？

我覺得應該判唔入掛
依家有野證明到阿婆有意欲永久奪取他人財物咩？同埋個女保安兩份口供都對唔上

個女保安比假口供唔洗告?

同問 唔知裁判左之後佢地會唔會考慮告柒保安呢

講下點解阿婆都要坐？

廢老們學生講粗口緊要過呀婆

冇,人人玩mhw

其實可以提告
唔一定事主